庚子之災，實屬偽科學

網上一直流傳，庚子年必有災難
有歷史根據
2020：武漢肺炎散播全球，掀封城抗疫。東非爆發超級蝗蟲之禍。
1960：正直大躍進期間，造成嚴重飢荒事件。
1900：義和團聲稱刀槍不入，及八國聯軍。
1840：鴉片戰爭開始

好啦，不如睇下其他更重大事件，又係咪在庚子年
清代最血腥失敗革命/內戰：太平天國（1951-1964）
清代第二血腥失敗革命/內戰：陝甘回變（1862-1873）
清代盛轉衰事件：川楚教亂（1796-1804）
近代中國最血腥被侵略：日本攻打中華民國（1937-1945）
近代中國最血腥內戰：國共內戰（1945-1949）
文化大革命：1966-1976
文革後最血腥鎮壓：六四事件（1989）

近代中國最重大歷史事件：
辛亥革命（1911）
中華民國成立（1912）
中華人民共和國成立（1949）
改革開放運動（1978）
中國加入世貿（2001）

史上最大疫症流行：
黑死病事件（1347-1353）
［庚子年（1360年）］

結論：大災難自古到今都有，並非庚子年特別勁，而係大災難和疫症一直都陪伴人類成長。政變亦係經常發生，伴人類成長。庚子之災之說，或庚子大變，可能只係典型的確認偏誤（ confirmation bias）

...

即係風水咁，信不信由你，從來都無話係科學

條友開過呢啲post，純屬參考

用中華民國成立，同中華人民共和國成立類比災難，這是什麼科學觀?

唔係災難
仲有個說法，話庚子年係更子年，大變之年。

不過三次最重要的巨變，都唔係庚子年發生

庚子年必有災難

呢個講法有冇錯先

年年都有災難

SET 好個龍門先再講科學啦

庚子大變之年呢個說法邊度黎架?來自你既幻想?我search 唔到喎，呢D 係咩科學觀?你呢D 蒐集有利細節，忽略不利或矛盾的資訊，支持自己既想法或假設，正正就係confirmation bias 啦

You should improve your google skills

Google skills is critical and important skills in 21st century.

有人claim過呢句係科學咩？

你響篇文度搵"更子"同"大變之年"比我睇下

風水師傅係咁講
補充少少 1924 1936 等等

1972六一八雨災係香港本地嘅事, 我認為唔算